外電報道，美國有意再次立法禁用TikTok

04月16日(五) 10:27
外電報道，美國正積極布局對抗中國，並有意再次立法禁用TikTok，並將嚴格限制向中國出口晶片生產工具。

美國前總統特朗普去年宣布要在美國封禁TikTok，中國母公司字節跳動被迫使出售TikTok在美業務，華盛頓法官12月初頒令阻止商務部TikTok禁令生效。不過，近日TikTok再醞釀風波。報道指美國共和黨議員正推動國會立法，禁止美國政府僱員在國家設備上使用社交媒體應用程序TikTok。

周四(15日)共和黨參議員Josh Hawley和Marco Rubio等人向參眾兩院提出《禁止政府設備上使用 TikTok》(No TikTok on Government Devices Act) 法案。該法案將要求美國管理和預算辦公室(Office of Management and Budget)為執行政府機構，制定標準和指導方針，要求在法案通過後60天內移除TikTok。

此外，報道指美國共和黨員敦促美國商務部，更嚴格地限制向中國出口晶片生產工具。德州共和黨眾議員Michael McCaul和阿肯色州參議員Tom Cotton敦促商務部制訂更嚴格的要求，規定電子設計自動化工具(可幫助設計電腦晶片)的所有美國製造商，將任何產品出口到中國之前必須獲得政府許可。

[url]https://hk.o-20210416102710244-0416_00842_001.html[/url]

幻幻彈鐘，支那幻幻食元素周期表太多

支持

All talk

原來解封咗？

加速師真心勁，原本都諗住要一，兩年先會行翻侵條路，家陣幾個月就搞掂

屌 牙登做乜係咁抄返牙侵啲野

唔係好反對牙侵架咩

當左膠係Condom

China Joe又扮嘢

一上任就偷偷放生左字節跳動同孔子學院 前排係阿拉斯加比楊潔篪訓話完好似嬲左

Racist Biden

幾諷刺 拜登競選時用TIKTOK去做宣傳同搞TRUMP既集會

阿拉斯加玩大左

共和黨參議員Josh Hawley和Marco Rubio等人向參眾兩院提出《禁止政府設備上使用 TikTok》

樓上班柒頭文盲講乜撚敗登，關佢撚事咩

上左市賺埋呢水先啦

但其實係共和黨議員提法案 點解變成拜登政府變硬？

咪係，明明係兩個出名對支強硬嘅共和黨議員提出，點解會歸功拜登

可能因為佢班友一上場發覺中國真係有好多奸計，唔係被侵老屈

得罪講句下面啲人夾鳩幻登佢都係要做
所以啲濕鳩唔好再講咩幻登有action
佢連沿用牙侵政策都談唔撚上

trump日日掛住trade deal 唔拖到最後一刻都唔簽

明明香港法案都係民主黨主導 點解會變成trump既功勞

我係叫登粉你入黎解釋拜登總統點解咁做, 而唔係想聽你講美國以前歷史呀

你可唔可以講下拜登點解叫人做killer然後自己縮撚左, 要烏克蘭自己面對8萬俄軍? 你認為佢係咪有咩部署? 拜登總統打算點做?

廢登肉華